<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>reflexao on Dorian Neto</title>
    <link>https://dorianneto.github.io/pt/tags/reflexao/</link>
    <description>Recent content in reflexao on Dorian Neto</description>
    <image>
      <url>https://dorianneto.github.io/images/dorianneto-thumbnail.jpg</url>
      <link>https://dorianneto.github.io/images/dorianneto-thumbnail.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2013-2022 Dorian Neto</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dorianneto.github.io/pt/tags/reflexao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Não limite suas oportunidades a uma linguagem</title>
      <link>https://dorianneto.github.io/pt/posts/nao-limite-suas-oportunidades-a-uma-linguagem/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dorianneto.github.io/pt/posts/nao-limite-suas-oportunidades-a-uma-linguagem/</guid>
      <description>Acho curioso o fato de programadores carregarem muitas dores em comum. Ao longo dos anos percebi que muitas das dúvidas e questionamentos que eu tinha sobre o rumo da minha carreira era compartilhado por diversas pessoas que também já tinham tido, estavam tendo ou ainda teriam.
Sei que são vários os motivos, mas hoje quero falar um pouco sobre o apego a linguagens de programação e porque você não deve deixar que isso limite suas oportunidades profissionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liberte a produtividade que existe em você!</title>
      <link>https://dorianneto.github.io/pt/posts/liberte-a-produtividade-que-existe-em-voce/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dorianneto.github.io/pt/posts/liberte-a-produtividade-que-existe-em-voce/</guid>
      <description>Me alegra saber que se você está lendo esse texto é porque você é uma das milhares de pessoas que buscam diariamente se tornarem mais produtivas no trabalho, estudos etc.
Peço desculpas se você veio com o intuito de encontrar uma fórmula para a produtividade e também por te falar isso: Não existe fórmula.
E se eu te disser que essa tal produtividade está ai dentro de você, pronta para ser libertada, você acredita?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia de sobrevivência de um ZCPE/ZCE</title>
      <link>https://dorianneto.github.io/pt/posts/guia-de-sobrevivencia-de-um-zcpe-zce/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dorianneto.github.io/pt/posts/guia-de-sobrevivencia-de-um-zcpe-zce/</guid>
      <description>Quem me acompanha sabe que sempre tive uma vontade muito grande de ter a tão sonhada ZCPE (Zend Certification PHP Engineer), e é com muita alegria que anuncio que consegui!
Após essa conquista, decidi compartilhar um guia de sobrevivência para quem quer se tornar um ZCPE ou ZCE, onde irei descrever um passo a passo de como você deve se preparar para conseguir sobreviver a essa certificação.
Vamos nessa!
O exame é difícil?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuidado com a porta ao sair!</title>
      <link>https://dorianneto.github.io/pt/posts/cuidado-com-a-porta-ao-sair/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dorianneto.github.io/pt/posts/cuidado-com-a-porta-ao-sair/</guid>
      <description>Infelizmente, em muitas ocasiões, nós programadores somos relacionados a experiências ruins, que vão desde projetos inacabados a &amp;ldquo;abandono do barco&amp;rdquo;. Felizmente, essa imagem pode ser melhorada, pois tudo depende das nossas atitudes! E é por isso que estou aqui para compartilhar um dos maiores ensinamentos que tive esse ano:
&amp;ldquo;Nunca tranque a porta ao sair, e se fizer isso, volte e certifique-se de deixá-la aberta.&amp;rdquo;
Quem nunca ouviu falar de um colega que saiu que nem um louco da atual empresa pois conseguiu uma oferta melhor?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
